%
% File: chap01.tex
% Author: Zeller Quentin
% Description: Introduction
%
%\let\textcircled=\pgftextcircled
\chapter{Introduction}
\label{chap:intro}

\initial{C}e travail de recherche consiste en la reconnaissance des différents outils logiciels disponibles sur le marché, permettant l'ajout d'informations en temps réel sur un flux vidéo. Ceci dans le but d'apporter au client-consommateurs des données supplémentaires, notamment lors d'évènements sportifs. Nous utiliserons ici l'exemple du volleyball sans pour autant restreindre les recherches à ce seul but. Cette étude de cas concerne bien évidemment un domaine plus vaste que celui du volleyball ou même des jeux.

L'approche pratique de ce travail explorera aussi les différentes possibilités de collecter les informations statistiques via une interface fortement découplées ce qui permettra l'intégration des données de la manière la plus générique possible.
Cette modularité permettra d'intégrer d'autre sources de données sans repenser l'intégralité de l'application et permettra une plus grande flexibilité quand au sport auquel elle s'adresse.

Nous commencerons par le recensement de toute les technologie différentes disponible sur le marché. Nous choisirons aussi le médium de communication le plus adéquats. De prime abord, il semblerait que deux groupes se distinguent de par les technologies qu'ils emploient. Le groupe télévisuel ordinaire qu'est la "télévision de salon" et un groupe plus orienté ordinateur/téléphone mobile. Nous étudierons s'il est possible de concilier ses deux groupes et choisirons le cas échéant le médium le plus adéquat.

La deuxième partie de ce travail consistera a différents tests sur les technologies ainsi que potentiellement quelles que démonstration de type "Hello World" afin de se rentre compte de la facilité d'implémentations.

Si ce travail s'avère réalisable au regard des contraintes d'un mémoire de bachelor, il aboutira en l'implémentation d'une solution fonctionnelle.
%=======
\section{Section1}
\label{sec:sec01}

Départ sous section

\subsection{sous titre}
\label{subsec:subsec01}

départ sous titre


%=========================================================