%
% File: chap01.tex
% Author: Zeller Quentin
% Description: Introduction
%
%\let\textcircled=\pgftextcircled
\chapter{Produits annexes}
\label{chap:marche}



%=======

\section{HTML to JPEG}
\label{subsec:subsec05b}
Dans l'idée de construire des overlays de qualité, ainsi que d'utiliser ce qui est déjà existant dans le monde du web, il peut être intéressant de considérer la solution HTML pour la création d'overlay.
Par exemple une solution populaire pour cette fonction est Imgkit\footnote{https://pypi.python.org/pypi/imgkit/0.1.1} qui est un wrapper de Wkhtmltopdf utilisant le moteur de rendu Webkit, utilisé notamment pour Chrome, Opera et Safari. Beaucoup d'éléments du moteur de rendu sont paramétrables, les dimensions, les polices, etc...

Ces librairies permettent de transformer des pages Web en fichiers images ou PDF. L'énorme avantage étant l'aspect "responsive" des pages web. L'affichage dans différents rapports, 16/9, 4/3, etc... Est grandement facilité. Il serait également possible d'utiliser cet overlay dans un autre cas de figure et notamment HbbTV.

\section{Emulateurs Hbbtv}
Il existe d'autres emulateurs test pour HbbTV. Certains sont moins lourds et peuvent être pratiques pour des petits tests mais sont moins fiables étant donné qu'ils ne sont que des simulateurs.
Notamment : FireHbbTV est un module firefox permettant de tester les applications au sein même du navigateur Firefox. Il utilise cependant le moteur de rendu Firefox qui n'est pas forcément le même que sur les télévisions et en tout cas pas le même qu'opéra qui utilise webkit.


%=========================================================