%
% File: abstract.tex
% Author: V?ctor Bre?a-Medina
% Description: Contains the text for thesis abstract
%
% UoB guidelines:
%
% Each copy must include an abstract or summary of the dissertation in not
% more than 300 words, on one side of A4, which should be single-spaced in a
% font size in the range 10 to 12. If the dissertation is in a language other
% than English, an abstract in that language and an abstract in English must
% be included.

\chapter*{Abstract}
\begin{SingleSpace}
\initial{C}e travail consiste en une étude de marché concernant l'intégration de contenu dans des flux vidéo en direct. Il posera les bases pour l'élaboration du projet en soi. C'est a dire, le développement d'une solution permettant la récupération et l'affichage de données dans un flux vidéo en temps réel. Cette application doit pouvoir être utilisée facilement, sans connaissance ni infrastructures particulières. Elle est en somme, une application tout publique. Cette recherche a comme ambition de rendre l'affichage de données sur une vidéo live plus aisé, les solutions actuelles étant restreintes à des cas particuliers.
\\

\begin{description}
	\item[\nameref{chap:Introduction}] Une étude du marché succincte où les solutions seront discutées brièvement à propos de leurs pénétrations sur le marché, leurs prix, ainsi que les fonctionnalités qu'elles proposent. (\autoref{chap:Introduction})
	\item[\nameref{chap:OpenCV}] Discussion d'OpenCV, une librairie pour le traitement multimédia très répandue. Elle permet l'analyse et la retouche des vidéos et est connue en particulier pour ses fonctions de machine learning. (\autoref{chap:OpenCV} )
	\item[\nameref{chap:HBBTV}] Discussion de la solution applicative destinée aux postes de télévision européens. HBBTV est une solution permettant l'ajout de contenu et l'interaction directe avec les utilisateurs de la télévision conventionnelle que se soit sur le câble ou via la télévision IP. (\autoref{chap:HBBTV})
	\item[\nameref{chap:Wowza}] Discussion à propos du serveur de contenu vidéo Wowza; Un service permettant la transcription et la distribution de flux vidéo direct ou a la demande. (\autoref{chap:Wowza})
	\item[\nameref{chap:marche}] Discussion des autres solutions disponibles sur le marché. (\autoref{chap:marche})
	
\end{description}










\end{SingleSpace}
\clearpage