%
% File: chap01.tex
% Author: Zeller Quentin
% Description: Introduction
%
%\let\textcircled=\pgftextcircled
\chapter{Conclusion}
\label{chap:Conclusion}





%=======

\section{Discussion}
\initial{L}a liste d'outils et de méthodes disponibles pour l'édition de flux vidéo est très grande. Certains de ces outils ne permettent pas directement de modifier un flux en temps réels et sont donc à exclure dans notre cas. D'autres outils ne semblent pas, ou pas encore bénéficier d'un gros support et il est impossible de dire si ceux-ci seront maintentus par la suite en pensant particulièrement au module Clamp pour Wowza. Il n'est pas dit non plus que le serveur Wowza continuera à être utilisé dans le futur bien que les fournisseurs multimédias considèrent de plus en plus ce service. Même si cette solution se démocratise, le transcodage peut aussi se faire sur leurs solution hardware auquel cas les modules de transcoding et overlay logiciel ne sont plus adéquates.
La solution de modification du flux à la source est vraisemblablement la solution la plus efficace dans le cas d'ajout d'overlays. Pour commencer, cette solution supprime les temps de latence que peut amener le réseau Internet. Il n'est donc pas nécessaire de synchroniser la vidéo avec les flux de données ce qui peut s'avérer une tache très complexe. Les données sont ajoutées au moment présent de l'action ou de la décision de l'opérateur.

Nous avons vu que dans l'exemple avec OpenCV, la latence dans l'ajout d'overlay était quasi inexistante.
Ensuite, cette solution nous permet un peu plus de modularité dans le projet. En effet, il serait toujours possible de changer de serveur de streaming. L'application serait donc compatible avec tout serveur de diffusion multimédia. Dans le cas de streaming pour un réseau social par exemple, le temps de latence serait réduit la connection étant directe et sans transcodage. Dans le cas ou nous voudrions changer d'appareil par exemple, il serait possible d'utiliser une Raspberry Pi (ARM) avec le serveur "Mist" par exemple. Il est donc intéressant de garder l'aspect serveur multimédia et édition de vidéo découplé.
L'effet indésirable pourrait être les ressources nécessaires sur le lieu de l'enregistrement de la vidéo. Cependant l'édition de vidéo image par image n'est pas extrêmement gourmande en calcul. L'exemple d'OpenCV nous montre qu'avec un affichage HD et un processeur de 2015, les ressources utilisées sont de moins de 10\%. Il faudrait également ajouter une étape de transcodage pour envoyer le flux compressé sur le réseau mais de toute façon ceci doit être fait peu importe que l'on ajoute un overlay ou non. Une autre solution consisterait à envoyer directement depuis la caméra le flux sur un serveur externe, nous avons vu qu'il était extrêmement simple de récupérer un flux RTSP avec la librairie d'OpenCV.
Ainsi tout semble converger vers l'utilisation de la solution OpenCV avec les avantages suivants : 
\begin{itemize}
	\item Rapidité d'implémentation car beaucoup de fonctions.
	\item Compatibilité de la librairie sur la majorité des plateformes.
	\item Compatibilité de la librairie sur la majorité des architectures.
	\item Grand soutien de la part du marché et des grandes entreprises, en constant développement.
	\item Beaucoup de littérature.
	\item Possibilité d'utiliser les fonctions de machine learning.
	\item Gratuit - Open source.
	
\end{itemize}

Les outils de transcodage que nous pourrions utiliser avec la librairie OpenCV sont plus ou moins équivalents. Et ils permettent tous de transcoder la vidéo. Cependant, la librairie FFmpeg ou Libav est présente sur tout les repositories Linux avec beaucoup de support car une multitude d'applications utilisent cette librairie. Nous avons vu que des bindings existent entre la librairie et les différents language de programmation, l'implémentation du transcodage n'est donc pas une tâche très ardue.
\newline
La seconde solution intéressante est l'utilisation d'HbbTV. La construction de cette application nécessite des connaissances en développement web et est complètement différente de la solution que nous avons proposée plus haut. Celle-ci ne nécessite pas de transcodage et utilise tout simplement les fonctions disponibles sur les téléviseurs pour afficher des informations en dessus de l'image. Cette solution est très voisine du développement d'application Vewd pour téléviseur. Les mêmes technologies sont utilisés. C'est simplement la mise en forme et le support de l'application qui sont sensiblement différentes. Il serait possible donc ici de faire une pierre deux coup et de construire une application Vewd compatible HbbTV. La question de la pénétration du marché reste cependant encore en suspens. HbbTV doit être utilisé sur un canal Télévisé, et ne prend donc pas en compte les flux de télévision IP. L'infrastructure pour l'ajout de statistiques ou d'overlay sur les canaux de télévision standard sont déjà très présents, en pensant notamment au Tennis. Peu d'utilisateurs encore à ce jour utilisent la fonction HbbTV quand celle-ci leurs est disponible. L'ajout récemment de publicité via cette fonction ou encore le fait qu'elle est désactivée d'office sur beaucoup de téléviseur ne facilite pas la chose.
En voyant grand nous pourrions imaginer développer une application Vewd compatible HbbTV. Ceci va dans le sens de la vidéo à la demande qui se démocratise de plus en plus, en particulier vers le public plus jeune. Les flux vidéo pouvant passer via internet, une plus grande flexibilité d'accès au contenu proposé serait possible.
Couplé à cette solution nous pourrions imaginer un flux vidéo plus primitif, consistant en l'impression de rendu HTML - CSS directement sur la vidéo et donc utiliser les fonctions d'overlays discuté dans ce document, pour les médias ne supportant pas HbbTV.

\section{Conclusion}

Pour conclure, nous avons vu au travers de ce documents quelles étaient les outils principaux dans la gestion de flux vidéo temps réels. Le marché dispose d'énormément d'outils, que ce soit au niveau open-source qu'au niveau payant. Le marché open-source semble être très bien maintenu probablement du fait que beaucoup d'application et d'entreprises reposent sur ces outils.
Nous retiendrons en particulier la librairie OpenCV, très puissante et très complète ainsi que les outils de conversion et de distribution de flux FFmpeg et Wowza.
Ce sont des outils puissant, qui permettent de quasiment tout faire

















%=========================================================